﻿# Conceitos

## Permissões

As permissões são usadas para definir quem pode acessar determinados arquivos ou diretórios, assim mantendo segurança e organização em seu sistema. Cada arquivo ou diretório tem três permissões: (Usuário Dono) proprietário do arquivo, (Grupo Dono) um grupo com vários usuários e (Outros) outros usuários em geral. O comando "ls -l" mostra uma listagem detalhada com todas as permissões dos arquivos e diretórios no diretório corrente, onde: r: Representa leitura. w: Representa gravação. x: Representa execução Como as permissões são divididas em três, aparece da seguinte forma: (rwx)(rwx)(rwx) Nesse exemplo, o dono, o grupo e os demais usuários tem permissão de ler, gravar e executar. É possível definir as permissões por meio de letras ou números, mas será explicado em outra lição.

### Exercícios

1. Qual a finalidade do uso de permissões?

2. Como as permissões são divididas e para quais tipos de usuários?

3. O que representam as letras "rwx"?